大陸破產案同比暴增97.3% 連3年上升逾50%

支爆近了！

大陸近年來破產案呈爆炸性增長，有分析說，預計今年破產企業數量將較去年再增兩成。圖為遼寧沈陽一家工廠的機房。 (Feng Li/Getty Images)

【大紀元2019年03月29日訊】（大紀元記者周心鑒綜合報導）3月28日，中共最高法院舉行新聞發布會，披露2018年大陸法院新收強制清算與破產類案件18,823件，同比增長97.3%。有分析說，預計大陸今年破產企業數量將比去年再增兩成。

破產案同比增97.3%
“21世紀經濟報導”報導，2018年是大陸企業破產法2007年施行以來，全國法院年度新收和審結破產案件首次破萬件。2015年以來，破產案件爆炸性增長，每年保持超過50%的增速，且逐年遞增。

近年來，法院受理的破產案件數量爆炸式增長。2016-2018年，法院新收案件增速分別為53.8%、68.4%、97.3%。但破產案件的分布極不均衡，浙江、江蘇、廣東三省受理的數量約占到40%，這與市場經濟發達程度等因素有關。

以下是近期的幾個被審理的破產案例：

安徽一家15億債權企業破產
《法制日報》29日報導，29日上午9時，安徽省徽商集團創元裝飾工程有限公司破產清算案第一次債權人會議在合肥鐵路運輸法院召開，到場債權人共38名。

據了解，創元公司於1999年成立。目前，該公司為混合所有制有限責任公司，最大的股東為安徽省徽商集團有限公司。公司經營範圍包括建築裝飾設計施工、房地產投資等，在蕪湖、宣城等地有子公司以及房地產項目。

由於債務人自身資金有限，子公司項目前期投入過大、大量民間融資成本過高，自2015年以來發生了大量的訴訟，使公司陷入困境。此後，公司主要人員涉嫌刑事犯罪被依法采取措施，公司基本處於停業狀態。

目前申報債權15億多元（人民幣，下同），涉及債權人50多人。

“十億”油企破產重整
《南方都市報》28日報導，近日，珠海西區知名油企鬥門區龍基發展有限公司(以下簡稱“龍基公司”) 破產重整有了新進展。珠海市鬥門區人民法院根據債務人申請，裁定批准龍基公司涉5 .2億元債務的重整計劃，並終止重整程序。

據了解，龍基公司成立於2002年，注冊資本約3,000萬元， 2014年前公司營業額高達10億余元。從2014年開始，企業的資金鏈斷裂，對外累計拖欠各項債務高達5.2億元，已經走到了破產清算的邊緣。

目前，共有18家債權人向破產管理人申報債權，確認申報債權金額合計5.2億余元。

對於大陸破產案，美國南卡大學艾肯商學院講席教授謝田29日對大紀元記者表示，破產法實施過程中的問題除外，企業破產數量的增加很觸目驚心。

謝田說：“這反映了中國經濟整體非常嚴峻的頹勢。尤其是，破產案例集中在浙江、廣州、江蘇這些經濟大省、制造業大省，而這些地區是中國經濟增長的火車頭，這些地區企業破產如此，其它地區經濟的衰退，更令人擔心。

再者，這些案例是過去三年內發生的，其企業破產背後的微觀經濟因素應該在過去三、五年內發生作用，但這些省份也是中國出口的大省，隨著美中貿易戰的繼續和中國經濟的繼續惡化，未來前景可能更值得擔憂。”

預計今年企業破產再增兩成
剛剛過去的3月27日，中共國家統計局公布的數據顯示，今年頭兩個月，中國規模以上工業企業利潤以將近10年來最快的速度下滑，同比降幅達14%。汽車、石油加工、鋼鐵、化工等主要行業利潤下降更加顯著。分析師認為，工業企業利潤還將繼續下探。

此前，貿易融資保險商裕利安宜曾發表報告說，大陸去年破產的企業數量估算按年增近6成至1萬家，增幅幾近冠絕全球，更估計今年破產企業數量將較去年再增兩成至1.2萬家。

信貸評級機構標普分析師黃韾慧曾認為，大陸經濟寒流正在蔓延，削弱絕大部分企業的盈利能力，同時企業債務負擔已非常沉重，加上投資意欲低迷，其償債能力隨之下降，違約率將繼續溫和上升。

今年中國非金融企業將有4.2萬億元債券到期，若加上投資者可主動向企業回售的債券，總額高達6.06萬億元，按年增加15%。標普稱，今年中國企業債務到期金額增加，以及金融機構及投資者會繼續避險。

事實上，中國債務問題不限於企業層面。標普表示，今年中國地方政府融資平台在境外債券的到期規模達100億美元，占總量的三分之一。

標普分析師呂嵐預期，中國地方政府融資平台面對債券到期，大部分會選擇再融資，而新債發行可能會抽緊市場資金，或會再推高其再融資成本。#

責任編輯：林詩遠

（殘體慎入）

成日都係得文字，有冇D切身少少既

唔理爆唔爆
總之衰退緊
已經可以開香檳
睇下點收科

借據唔係都係歷史文件咩？

債轉股囉

大紀元